{
    "projects": [
        {
            "id": 1,
            "title": "MultiCool School - School of Multicultural Dialogue",
            "description": "\r\n            U saradnji sa udru\u017eenjem <b>Svetionik <\/b>i uz podr\u0161ku <b>Nacionalnog Demokratskog Instituta <\/b>(NDI Serbia), sproveden je projekat pod nazivom \"<i>MultiCool School \u2013 School of Multicultural Dialogue<\/i>\".&nbsp;<p>Ovaj projekat ima za cilj podsticanje me\u0111ureligijskog dijaloga me\u0111u mladima u Novom Pazaru i okolini. Unutar programa \"MultiCool School\", mladi razli\u010ditih verskih opredeljenja imaju priliku da se me\u0111usobno bolje upoznaju, saznaju vi\u0161e o svojoj i drugim religijama, i aktiviraju se u oblasti podsticanja me\u0111ureligijske saradnje u razli\u010ditim oblastima i temama u svojoj zajednici.&nbsp;<\/p><p>U\u010desnici \"MultiCool School\" programa u\u010destvuju u raznovrsnim aktivnostima, uklju\u010duju\u0107i radionice, predavanja, javne doga\u0111aje, filmske ve\u010deri, city tours, zajedni\u010dke akcije i studijska putovanja. Sve ove aktivnosti imaju za cilj postizanje grupne kohezije u raznolikom okru\u017eenju, razbijanje predrasuda te upoznavanje i prihvatanje verske raznolikosti.<\/p>        ",
            "thumbnail": "project1\/36.jpg",
            "images": [
                "project1\/33.jpg",
                "project1\/34.jpg",
                "project1\/35.jpg",
                "project1\/36.jpg",
                "project1\/37.jpg",
                "project1\/38.jpg",
                "project1\/39.jpg",
                "project1\/40.jpg",
                "project1\/41.jpg",
                "project1\/42.jpg",
                "project1\/44.jpg",
                "project1\/47.jpg",
                "project1\/MultiCool.jpg"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "title": "Budi drug, ne budi grub",
            "description": "<p>U saradnji sa gradom Novim Pazarom, udru\u017eenje Reakt sprovodi projekt pod nazivom \"<b>Budi drug, ne budi grub<\/b>\". Osnovni cilj ovog projekta je analiza prisustva vr\u0161nja\u010dkog nasilja me\u0111u srednjo\u0161kolcima u Novom Pazaru.<\/p><p>Metodologija istra\u017eivanja koja \u0107e biti primenjena u okviru ovog projekta obuhvata kako kvalitativnu, tako i kvantitativnu analizu. Kvantitativni podaci \u0107e biti prikupljeni putem anketa, dok \u0107e se kvalitativni podaci dobiti kroz razgovore sa predstavnicima psiholo\u0161ko-pedago\u0161kih slu\u017ebi srednjih \u0161kola u Novom Pazaru.<br><\/p><p>O\u010dekivani rezultati ovog projekta uklju\u010duju preporuke za dalje delovanje u prevenciji i suzbijanju vr\u0161nja\u010dkog nasilja. Kako bismo osigurali adekvatne preporuke, planiramo uklju\u010diti psihologe\/pedagoge zaposlene u srednjim \u0161kolama u sam proces izrade preporuka. Ovim putem \u017eelimo doprineti stvaranju sigurnog i podr\u017eavaju\u0107eg okru\u017eenja za sve srednjo\u0161kolce u Novom Pazaru.<br><\/p>        ",
            "thumbnail": "project2\/Vrsnjacko nasilje.jpg",
            "images": [
                "project2\/3d453905-4bca-4a14-9f0d-238c552f2121.jpg",
                "project2\/3f85fdc4-aa07-4911-99d4-7dcd84ad5c53.jpg",
                "project2\/6bfc57a8-676c-4fbd-8081-06fe327f1767.jpg",
                "project2\/4243a71e-b0d3-4f8d-8661-f3888aedb7c7.jpg",
                "project2\/52278cd7-3338-4814-9ccb-1204b8fc577c.jpg",
                "project2\/a7d2a53a-3851-4938-a28e-f1cf7d625b9a.jpg",
                "project2\/Vrsnjacko nasilje.jpg"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "title": "Javne povr\u0161ine po meri bezbednosti devoj\u010dica i \u017eena",
            "description": "<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">OCD Monitor iz Novog Pazara, u saradnji sa udru\u017eenjem\r\ngra\u0111ana REAKT iz Novog Pazara, a uz podr\u0161ku UN Women u sklopu projekta\r\n\"Sigurnost \u017eena i devoj\u010dica u javnom prostoru\" koji podr\u017eava Ambasada\r\nUjedinjenog Kraljevstva, u periodu od decembra 2022 do decembra 2022. godine\r\nrealizuje projekat pod nazivom \u201eJavne povr\u0161ine po meri bezbednosti devoj\u010dica i\r\n\u017eena\u201c.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><b><span lang=\"EN-US\">Op\u0161ti cilj projekta<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\"> je unapre\u0111enje stanja i osec\u0301aja bezbednosti\r\ndevoj\u010dica i \u017eena na javnim povr\u0161inama na podru\u010dju grada Novog Pazara. <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><b><span lang=\"EN-US\">Specifi\u010dni ciljevi projekta<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\"> su:<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">1) Identifikacija i mapiranje bezbednosnih rizika i\r\npretnji, odnosno potrebe za\u0161tite bezbednosti devoj\u010dica i \u017eena na najmanje 5\r\njavnih povr\u0161ina u oblasti Novi Pazar; <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">2) Davanje preporuka za podizanje stepena bezbednosti\r\ndevojaka i \u017eena na najmanje 5 javnih povr\u0161ina na podru\u010dju Novog Pazara i\r\nvo\u0111enje zagovara\u010dkog procesa kod lokalne samouprave i nadle\u017enih institucija u\r\ncilju usvajanja i sprovo\u0111enja ovih preporuka; <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">3) Podizanje svesti gra\u0111ana o bezbednosnim rizicima i\r\npretnjama, odnosno potrebi za\u0161tite bezbednosti devojaka i \u017eena na javnim\r\npovr\u0161inama na podru\u010dju Novog Pazara.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><b><span lang=\"EN-US\">Primarnu ciljnu grupu<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\"> ove intervencije \u010dine devojke i \u017eene uzrasta\r\n10-60 godina, koje \u017eive na podru\u010dju Novog Pazara i koje koriste javne povr\u0161ine\r\nna kojima je najvec\u0301i promet ljudi, kao \u0161to su pe\u0161a\u010dka zona, gradski park,\r\nrekreacioni centar, kej pored reke Ra\u0161ke, sportski tereni na De\u017eevskom putu\r\nitd. Istra\u017eivanje koje c\u0301e biti sprovedeno u okviru ove intervencije utvrdic\u0301e\r\npercepciju devoj\u010dica i \u017eena o bezbednosnim rizicima i pretnjama u pomenutim\r\npodru\u010djima. Na osnovu identifikacije i mapiranja istih, bic\u0301e date preporuke za\r\npredstavnike lokalne samouprave i druge nadle\u017ene institucije \u0161ta treba u\u010diniti\r\nkako bi se efekti identifikovanih i mapiranih bezbednosnih rizika i pretnji\r\nneutralisali ili smanjili.&nbsp;<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n",
            "thumbnail": "project3\/Javne povrsine.jpg",
            "images": [
                "project3\/1aeb008c-c494-4e0b-a20f-8b22ba8d46d8.jpg",
                "project3\/2ac89546-0d1b-483e-8b13-9c336710767f.jpg",
                "project3\/6c0fe0e1-ade2-41b2-953f-b067ac419b65.jpg",
                "project3\/82a355d8-eebd-4689-825b-42a2ff2fb76c.jpg",
                "project3\/94c1ad6d-ba89-4e28-9d56-075a901f0be3.jpg",
                "project3\/139b4c81-4ad4-43b4-8775-5c238ebc4a8a.jpg",
                "project3\/458a6f67-a109-45b4-b8d3-32a7f4b9ced1.jpg",
                "project3\/2011461c-1772-4634-a9db-833e325385b9.jpg",
                "project3\/a69bb4ed-7ba4-4d32-8011-4ca14d77bacb.jpg",
                "project3\/ebdcd9ae-8fc6-4b32-9cda-63e120934a3d.jpg",
                "project3\/Javne povrsine.jpg",
                "project3\/thumbnail_IMG_20230124_191448.jpg",
                "project3\/thumbnail_IMG_20230124_191525.jpg"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Istra\u017eivanje o polo\u017eaju \u017eena u Novom Pazaru",
            "description": "<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">U cilju izrade Lokalnog akcionog plana za rodnu\r\nravnopravnost grada Novog Pazara, sprovodimo istra\u017eivanje kako bismo prikupili\r\ninformacije o prioritetnim oblastima gde je \u017eenama i devoj\u010dicama na teritoriji\r\ngrada potrebna pomo\u0107 i podr\u0161ka.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">Ovaj projekat uskla\u0111en je s glavnim ciljem Programa\r\n\"Sigurnost \u017eena i devoj\u010dica u javnom prostoru\" , \u010diji je fokus\r\nunapre\u0111enje rada nacionalnih i lokalnih institucija i drugih aktera u borbi\r\nprotiv nasilja prema \u017eenama i devoj\u010dicama u svim sferama privatnog i javnog\r\n\u017eivota. <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">Aktivnosti u okviru ovog projekta usmerene su na\r\nunapre\u0111enje za\u0161tite \u017eena i devoj\u010dica kroz sprovo\u0111enje razli\u010ditih inicijativa.\r\nOve inicijative obuhvataju lokalno istra\u017eivanje kako bismo prikupili podatke o\r\nstepenu bezbednosti \u017eena i devoj\u010dica u javnom prostoru. Cilj je pru\u017eiti podr\u0161ku\r\nradu lokalnih institucija koje se bave borbom protiv rodno zasnovanog nasilja.\r\nTako\u0111e, fokus je i na ja\u010danju strate\u0161kog okvira lokalne samouprave kroz izradu\r\nAkcionog plana za rodnu ravnopravnost, s namerom da se unapredi polo\u017eaj \u017eena u\r\nzajednici.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">Agencija Ujedinjenih nacija za rodnu ravnopravnost i\r\nosna\u017eivanje \u017eena u Srbiji (UN Women) sprovodi u saradnji sa Koordinacionim\r\ntelom za rodnu ravnopravnost Republike Srbije i Ministarstvom za rad,\r\nzapo\u0161ljavanje, bora\u010dka i socijalna, a uz podr\u0161ku Ambasade Ujedinjenog\r\nKraljevstva u Beogradu projekat \u201eSigurnost \u017eena i devoj\u010dica u javnom prostoru\u201c.&nbsp;<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n",
            "thumbnail": "project4\/WhatsApp Image 2024-01-10 at 10.30.50 AM.jpeg",
            "images": []
        },
        {
            "id": 5,
            "title": "Igra za \u017eivot",
            "description": "\r\n            \r\n            \r\n            \r\n            <p class=\"Default\" style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">U\r\nokviru poziva \"Podr\u0161ka programima prevencije zloupotrebe droga i\r\nzavisnosti od kocke me\u0111u klju\u010dnim populacijama\", koji sprovodi Grad Novi\r\nPazar, udru\u017eenje Reakt i Kancelarija za mlade Novi Pazar realizuju projekat pod\r\nnazivom \"Igra za \u017eivot\". <o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"Default\" style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><b><span lang=\"EN-US\">Ovaj projekat ima za cilj ja\u010danje kapaciteta zajednice u spre\u010davanju\r\nrazvoja zavisnosti od kocke me\u0111u mladima u Novom Pazaru. <\/span><\/b><span lang=\"EN-US\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"Default\" style=\"text-align:justify;line-height:115%\"><span lang=\"EN-US\">Aktivnosti\r\nprojekta fokusiraju se na analizu trenutne situacije me\u0111u srednjo\u0161kolcima u\r\nNovom Pazaru i pru\u017eanje podr\u0161ke \u0161kolskim psiholozima i\/ili pedagozima i\r\nroditeljima srednjo\u0161kolaca u prevenciji zavisnosti od kocke me\u0111u mladima.&nbsp;<br><b style=\"text-indent: -18pt;\"><i><span lang=\"EN-US\"><br><ul><li><span lang=\"EN-US\"><b style=\"text-indent: -18pt;\"><i><span lang=\"EN-US\">Edukacija za psihologe\r\ni\/ili pedagoge iz srednjih \u0161kola u Novom Pazaru i predstavnike organizacija\r\ncivilnog dru\u0161tva koji se bave mladima.<\/span><\/i><\/b><\/span><\/li><li><b style=\"text-indent: -18pt;\"><i><span lang=\"EN-US\">Istra\u017eivanje o\r\nzastupljenosti kockanja me\u0111u srednjo\u0161kolcima i njihovim stavom o kockanju.<\/span><\/i><\/b><\/li><li><b style=\"text-indent: -18pt;\"><i><span lang=\"EN-US\">Edukacija roditelja.&nbsp;<\/span><\/i><\/b><\/li><\/ul><\/span><\/i><\/b><\/span><\/p><p><\/p>\r\n                                ",
            "thumbnail": "project5\/Kocka.jpg",
            "images": [
                "project5\/0cbe9256-0d7a-4871-9387-8b1d5abdbd86.jpg",
                "project5\/02ca8b33-2338-48a2-b830-d2c20e98c27d.jpg",
                "project5\/4df3b1f2-5726-4396-9179-8086690e4eb1.jpg",
                "project5\/5c9e939c-0444-4589-8e80-a8d99bb3da3a.jpg",
                "project5\/12a2f682-35c6-4b89-8eee-80b0df3a8816.jpg",
                "project5\/59e05bdf-719e-46d7-8b3c-909524294e2b.jpg",
                "project5\/64baf7ee-aafb-4985-922c-97521d9bc74e.jpg",
                "project5\/419cad87-6b42-4ea3-8d86-53dd04a04733.jpg",
                "project5\/8355b287-1a32-4a65-a229-14e89de0945f.jpg",
                "project5\/bb5f26bd-5ad5-4f18-a3b4-610caafbb12e.jpg",
                "project5\/bd51730a-01cf-4ed1-92da-2f110437b342.jpg",
                "project5\/f3807f08-9815-4319-af68-4e48695b4665.jpg",
                "project5\/Kocka.jpg"
            ]
        }
    ],
    "blogs": [
        {
            "id": 3,
            "title": "Predavanja \u201eLets talk about mental health\u201c ",
            "description": "\r\n            \r\n            Na poziv Ameri\u010dkog kutka u Novom Pazaru a u sklopu obele\u017eavanja Dana Mentalnog Zdravlja, na\u0161e predstavnice Milena Mutavd\u017ei\u0107 i Kristina Mili\u0107 odr\u017eale su inspirativno predavanje posve\u0107eno mentalnom zdravlju adolescenata.<p><br>\"<i>Mentalno zdravlje predstavlja stanje u kojem se posti\u017ee harmonija izme\u0111u emocionalnog, psiholo\u0161kog i socijalnog blagostanja, omogu\u0107avaju\u0107i pojedincu da se nosi sa stresom, odr\u017eava emocionalnu ravnote\u017eu i adekvatno funkcioni\u0161e u svakodnevnom \u017eivotu.<\/i>\"<\/p><p><br>Svako \u017eivotno doba donosi sa sobom specifi\u010dne izazove i zadatke, a adolescencija je posebno va\u017ean period koji zauzima zna\u010dajno mesto u prou\u010davanju psihologije zbog obilja promena koje karakteri\u0161u ovo \u017eivotno doba. Predavanje je pru\u017eilo dublji uvid u specifi\u010dnosti mentalnog zdravlja tokom adolescencije, pru\u017eaju\u0107i korisne informacije o na\u010dinima suo\u010davanja sa izazovima i odr\u017eavanju emocionalne ravnote\u017ee u ovom va\u017enom \u017eivotnom periodu.                <\/p>",
            "thumbnail": "blog3\/Reakt Logo.jpg"
        },
        {
            "id": 4,
            "title": " \tU\u010de\u0161\u0107e na Regionalnoj konferenciji za mentalno zdravlje ",
            "description": "\r\n            <span lang=\"EN-US\">U periodu od 28. do 30. novembra, u Novom Pazaru je odr\u017eana &nbsp;regionalna konferencija za mentalno zdravlje pod nazivom \"Mentalno zdravlje mladih\". Na\u0161a predstavnica, Milena Mutavd\u017ei\u0107, imala je priliku da u\u010destvuje kao govornik na panelu, gde je delila svoje uvide o potrebama i izazovima s kojima se suo\u010davaju psiholozi u Srbiji.<\/span><p><span lang=\"EN-US\"><br><\/span>\"<i>U radu svakog psihologa, klju\u010dni su adekvatni tehni\u010dki uslovi, poput pove\u0107anja broja radnih mesta u relevantnim institucijama, obezbe\u0111ivanja prikladnih radnih prostora i pru\u017eanje pristupa alatima neophodnim za efikasno obavljanje posla. No, zabrinjavaju\u0107e je \u0161to ni minimalni resursi koje trenutno imamo nisu iskori\u0161\u0107eni u punom kapacitetu. Smatram da je od su\u0161tinskog zna\u010daja za unapre\u0111enje rada svakog psihologa istinsko shvatanje mentalnog zdravlja za normalno funkcionisanje pojedinca. Tek kada shvatimo da je mentalno zdravlje podjednako va\u017eno kao fizi\u010dko, mo\u017eemo maksimalno iskoristiti sve dostupne resurse, te te\u017eiti \u0161irem spektru usluga, pru\u017eati adekvatne podr\u0161ke, unapre\u0111ivati kvalitet pru\u017eenih usluga i anga\u017eovati motivisane stru\u010dnjake.<\/i>\" istakla je ovom prilikom.        <\/p>",
            "thumbnail": "blog4\/Reakt Logo.jpg"
        },
        {
            "id": 5,
            "title": " \tRadionica ",
            "description": "\r\n            \r\n            \r\n            \r\n            Udru\u017eenje Reakt iz Novog Pazara je me\u0111u tri organizacije u Srbiji koje su odabrane da realizuju radionicu pod nazivom \"Pove\u0107anje spremnosti i u\u010de\u0161\u0107a mladih u smanjivanju rizika od katastrofa\". Podr\u0161ku u realizaciji ove radionice pru\u017eili su \u010dlanovi Gorske slu\u017ebe za spa\u0161avanje.<p><br>Cilj ove radionice bio je osna\u017eiti mlade da prepoznaju svoju ulogu u reagovanju usled pojave prirodnih katastrofa, ali i u smanjivanju rizika od istih. Na radionici, koja je odr\u017eana u Kancelariji za mlade u Novom Pazaru, u\u010denici zavr\u0161ne godine Ugostiteljsko-turisti\u010dke \u0161kole i \u0160kole za dizajn tekstila i ko\u017ee imali su priliku steci teorijska i prakti\u010dna znanja o uzrocima nastanka prirodnih katastrofa i adekvatnim na\u010dinima reagovanja. Ispred udru\u017eenja Reakt Bahta \u0160e\u0107eragi\u0107 je mlade upoznala sa osnovnim pojmovima vezanim za krize, katastrofe i vanredne situacije, kao i faktorima otpornosti jedne zajednice.<p>&nbsp; <br>\u201c<i>Bitno je osvestiti mlade da su ba\u0161 oni itekako bitan faktor otpornosti jedne zajednice za suo\u010davanje sa mnogim izazovima, pa tako i izazovima nastalim usled kriznih situacija i katastrofa. Dana\u0161nja radionica pokazala je zainteresovanost mladih za ove teme i njihov stepen spremnosti da budu aktivni \u010dlanovi zajednice. Mladi su jedan od najve\u0107ih resursa Novog Pazara, kao dru\u0161tvo moramo biti usmereni na osna\u017eivanje i uva\u017eavanje tog resursa<\/i>.\u201dBahta \u0160e\u0107eragi\u0107 psiholo\u0161kinja udru\u017eenja Reakt.<\/p><p><br>Predstavnik Gorske slu\u017ebe za spa\u0161avanje prikazao je mladima kako adekvatno reagovati kada se na\u0111u u situaciji da nai\u0111u na povre\u0111eno ili onesposobljeno lice.<\/p><p><br>Radionica je odr\u017eana u sklopu projekta&nbsp; \u201ePove\u0107anje spremnosti i u\u010de\u0161\u0107a organizacija gra\u0111anskog dru\u0161tva i mladih u smanjivanju rizika od katastrofa u Srbiji\u201d&nbsp; koji sprovodi Udru\u017eenje Fenomena uz podr\u0161ku regionalnog projekta SMART Balkan \u2013 Civilno dru\u0161tvo za povezan Zapadni Balkan, koji realizuje Centar za promociju civilnog dru\u0161tva (CPCD), Center for Research and Policy Making (CRPM) i Institute for Democracy and Mediation (IDM), a finansijski podr\u017eava Ministarstvo spoljnih poslova Kraljevine Norve\u0161ke.\r\n                            <\/p>                <\/p>",
            "thumbnail": "blog5\/Reakt Logo.jpg"
        },
        {
            "id": 6,
            "title": "FENOMEN KOCKANJA U NA\u0160EM DRU\u0160TVU",
            "description": "\r\n            <p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\">Kockanje, \u010desto do\u017eivljavano kao uzbu\u0111uju\u0107a forma\r\nzabave, ima svoje dublje slojeve i potencijalno ozbiljne posledice. Za mnoge,\r\nova aktivnost predstavlja izazov, a za neke i ozbiljan problem. U nastavku su\r\nklju\u010dni aspekti koji oblikuju iskustvo kockanja.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\">Za mnoge ljude, kockanje je na\u010din da pobegnu od\r\nstvarnosti i do\u017eive uzbu\u0111enje koje pru\u017ea neizvesnost. Me\u0111utim, ovo uzbu\u0111enje\r\nmo\u017ee lako pre\u0107i granicu i postati problem kada postoji gubitak kontrole nad\r\nimpulsima i prekomerno tro\u0161enje vremena i novca. Jedan od klju\u010dnih psiholo\u0161kih\r\nfaktora u kockanju je dopaminsko uzbu\u0111enje. Kada osoba do\u017eivi dobitak, mozak\r\nosloba\u0111a dopamin, neurotransmiter povezan sa zadovoljstvom i nagradom. Ovo\r\nsna\u017eno uzbu\u0111enje mo\u017ee stvoriti zavisnost, a osobe koje su sklone riziku postaju\r\npodlo\u017ene nekontrolisanim kockarskim navikama.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\">Javne li\u010dnosti i mediji \u010desto predstavljaju kockanje\r\nkao glamuroznu aktivnost, \u010dime doprinose njegovoj normalizaciji u dru\u0161tvu. Ova\r\npercepcija mo\u017ee uticati na mlade pojedince, stvaraju\u0107i la\u017enu sliku o brzim i\r\nlakim dobitcima, \u0161to dodatno podsti\u010de problemati\u010dno kockanje.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\">Zavisnost od kockanja mo\u017ee imati ozbiljne posledice na\r\nmentalno zdravlje pojedinca. Anksioznost, depresija, i ose\u0107aj gubitka mogu biti\r\n\u010deste prate\u0107e pojave. Osobe koje se suo\u010davaju s ovim izazovima \u010desto se ose\u0107aju\r\nzarobljene u za\u010daranom krugu \u017eelje za dobitkom, ne prepoznaju\u0107i dugoro\u010dne\r\nposledice.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\">Prevencija i re\u0161avanje problema s kockanjem zahtevaju\r\nsveobuhvatni pristup. Edukacija o rizicima, terapeutska podr\u0161ka, i ja\u010danje\r\nemocionalnih ve\u0161tina predstavljaju klju\u010dne korake ka oporavku. Va\u017eno je\r\npodsticati svest o ozbiljnosti problema s kockanjem i pru\u017eiti podr\u0161ku onima\r\nkoji se bore s ovom zavisno\u0161\u0107u.<br><o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 115%;\"><br><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\">-Adnan Aljkovi\u0107<\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><br><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"\"><i style=\"margin: 0px; padding: 0px; box-sizing: border-box; scroll-behavior: smooth; text-align: justify;\">Ovaj materijal je objavljen uz finansijsku pomoc Evropske unije. Za njegovi sadr\u017einu odgovorno je isklju\u010divo udru\u017eenje ReAkt i ona nipo\u0161to ne odra\u017eava stavove Evropske Unije<\/i><br><\/p>\r\n                    ",
            "thumbnail": "blog6\/Kockanje.jpg"
        },
        {
            "id": 7,
            "title": "Roditeljstvo",
            "description": "\r\n            <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Ne\u0161to tako kompleksno\r\nkao roditeljstvo nemogu\u0107e je opisati u jednom tekstu zbog \u010deka je u nastavku\r\nprikazano nekoliko elemenata i pogleda na ovu ulogu.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Roditeljstvo kao\r\nlavirint emocija i neprocenjivih trenutaka<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Roditeljstvo nije jednostavan\r\nzadatak; ono je poput lavirinta emocija, neprospavanih no\u0107i i neprocenjivih\r\ntrenutaka sre\u0107e. Iako svako od nas nosi svoju jedinstvenu pri\u010du, zajedno\r\ngradimo bogatstvo iskustava koja oblikuju porodi\u010dne i dru\u0161tvene vrednosti.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Ve\u0107ina roditelja ose\u0107a\r\npritisak da stvori savr\u0161eno dete, koje \u0107e posti\u0107i velike uspehe i biti sre\u0107no.\r\nOvi pritisci savr\u0161enstva stvaraju stres, teraju\u0107i roditelje da guraju decu ka\r\nnerealnim ciljevima. Klju\u010dno je napustiti te la\u017ene ciljeve i umesto toga postaviti\r\nnove, fokusirane na me\u0111usobno povezivanje i sre\u0107u.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Su\u0161tina roditeljstva: Ljubav kao neizmerna\r\nsila<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:\r\n11.0pt;line-height:150%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Roditeljstvo je prirodna stvar, a biti\r\ndovoljno dobar roditelj zna\u010di biti dobar roditelj. Ne postoji savr\u0161en roditelj!\r\nU srcu roditeljstva le\u017ei ljubav - ne\u017ena i sna\u017ena sila koja pokre\u0107e roditelje da\r\npru\u017ee sve \u0161to je potrebno njihovim malim \u010dudima. Ljubav roditelja je neizmerna,\r\nnesebi\u010dna i bezuslovna, bez obzira na sve izazove koji se postavljaju pred\r\nnjih.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;line-height:150%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">&nbsp;Izazovi Roditeljstva: Normalnost Tereta i\r\nNesigurnosti<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;line-height:\r\n150%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;line-height:150%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Prvi\r\nkorak u roditeljstvu je priznavanje izazova. Teret odgovornosti, strepnja i\r\nnesigurnost su normalni delovi roditeljskog iskustva. Izazovi variraju i zavise\r\nod mnogo faktora, uklju\u010duju\u0107i individualne razlike, dru\u0161tvene okolnosti i\r\nkarakteristike deteta. U dana\u0161njem digitalnom dobu, roditelji se suo\u010davaju s\r\ndodatnim izazovima nadzora i usmeravanja de\u010djeg pristupa tehnologiji.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><b><span lang=\"EN-US\">&nbsp;<\/span><\/b><b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Radosti koje ispunjavaju Srce: Snaga jednostavnih\r\ntrenutaka<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:\r\n11.0pt;line-height:150%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Radosti roditeljstva \u010desto su skrivene u\r\njednostavnim trenucima - prvi osmeh, prvi koraci, ne\u017eni trenuci zajedni\u0161tva. Ti\r\ndragoceni trenuci podse\u0107aju nas na su\u0161tinu roditeljstva i pru\u017eaju nam snagu da\r\nprebrodimo te\u017ee trenutke.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Gra\u0111enje sna\u017enih porodi\u010dnih odnosa: Temelj\r\nstabilnog dru\u0161tva<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;\r\nmso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Va\u017eno je razgovarati o gra\u0111enju \u010dvrstih porodi\u010dnih\r\nodnosa. To podrazumeva aktivno slu\u0161anje, razumevanje jedinstvenosti svakog\r\n\u010dlana porodice i zajedni\u010dko re\u0161avanje problema. Porodi\u010dni odnosi su temelj\r\nstabilnog dru\u0161tva.<o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"EN-US\">&nbsp;<\/span><\/b><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align:justify;line-height:150%\"><b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\">Neprestana Avantura Roditeljstva<\/span><\/b><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:150%;\r\nfont-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif\"><o:p><\/o:p><\/span><\/p>\r\n\r\n<span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:\r\n107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif;mso-fareast-font-family:Calibri;\r\nmso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-ansi-language:EN-US;mso-fareast-language:\r\nEN-US;mso-bidi-language:AR-SA\">Roditeljstvo je neprestana avantura s izazovima\r\ni radostima. Tra\u017eenje podr\u0161ke od porodice, prijatelja i stru\u010dnjaka mo\u017ee pomo\u0107i\r\nu prevazila\u017eenju te\u0161ko\u0107a. Va\u017eno je prihvatiti da nema savr\u0161enih roditelja, a\r\nproces u\u010denja i prilago\u0111avanja \u010dini su\u0161tinsku komponentu ove \u017eivotne uloge. Svi\r\nzajedno gradimo put ka sre\u0107nom i ispunjenom roditeljstvu.<\/span><p><font face=\"Times New Roman, serif\"><br><\/font><\/p><p><i>-<\/i>Bahta \u0160e\u0107eragi\u0107<\/p><p><br><\/p><p>\r\n                    <p><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:\r\n107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif;mso-fareast-font-family:Calibri;\r\nmso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-ansi-language:EN-US;mso-fareast-language:\r\nEN-US;mso-bidi-language:AR-SA\"><br><\/span><\/p><p><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size:12.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;line-height:\r\n107%;font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif;mso-fareast-font-family:Calibri;\r\nmso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-ansi-language:EN-US;mso-fareast-language:\r\nEN-US;mso-bidi-language:AR-SA\"><i style=\"font-family: &quot;serif&quot;; font-size: medium;\">&nbsp;Ovaj materijal je objavljen uz finansijsku pomoc Evropske unije. Za njegovi sadr\u017einu odgovorno je isklju\u010divo udru\u017eenje ReAkt i ona nipo\u0161to ne odra\u017eava stavove Evropske Unije<\/i><\/span><\/p><\/p>",
            "thumbnail": "blog7\/Roditeljstvo.jpg"
        },
        {
            "id": 8,
            "title": "Mentalno zdravlje: Imperativ za pojedinca i dru\u0161tvo",
            "description": "\r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">U dana\u0161njem ubrzanom svetu, gde\r\nsvakodnevno balansiramo izme\u0111u profesionalnih izazova, li\u010dnih ambicija i\r\ndru\u0161tvenih o\u010dekivanja, \u010desto zaboravljamo koliko je va\u017eno brinuti se o na\u0161em\r\nmentalnom zdravlju. Ono \u0161to je neophodno naglasiti je to da mentalno zdravlje\r\npredstavlja temelj za ispunjen i zadovoljan \u017eivot a ne samo odsustvo mentalnih\r\nporeme\u0107aja.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Ulaganjem u na\u0161e mentalno zdravlje zapravo\r\nula\u017eemo&nbsp; u stvaranje kapaciteta da se\r\nnosimo sa \u017eivotnim izazovima, izgra\u0111ujemo stabilne odnose i ostvarujemo svoje\r\nciljeve. Kroz o\u010duvanje emocionalne stabilnosti, efikasno suo\u010davanje sa stresom\r\ni pozitivan pristup re\u0161avanju problema, stvaramo put ka li\u010dnom prosperitetu. Emocionalna\r\ninteligencija je klju\u010dna u ovom procesu. Sposobnost prepoznavanja, razumevanja\r\ni upravljanja sopstvenim emocijama poma\u017ee nam da ostanemo mirni i usredsre\u0111eni\r\n\u010dak i u najizazovnijim situacijama.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Ono \u0161to je va\u017eno napomenuti jeste da\r\nmentalno zdravlje uti\u010de ne samo na na\u0161e emocionalno blagostanje, ve\u0107 i na\r\nfizi\u010dko zdravlje. Sve vi\u0161e istra\u017eivanja potvr\u0111uje da dugotrajan stres mo\u017ee\r\nprouzrokovati razli\u010dite zdravstvene probleme, od sr\u010danih bolesti do oslabljenog\r\nimunolo\u0161kog sistema.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Zbog toga je briga o mentalnom zdravlju\r\npostala klju\u010dna komponenta \u017eivotne strategije. Upravljanje stresom, odr\u017eavanje\r\nemocionalne ravnote\u017ee i tra\u017eenje podr\u0161ke kada je to potrebno postaju neophodni\r\nelementi na\u0161eg svakodnevnog \u017eivota.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Edukacija o mentalnom zdravlju, zajedno sa\r\nsmanjenjem stigme oko mentalnih izazova, postaju imperativi u izgradnji dru\u0161tva\r\nkoje neguje i podr\u017eava mentalno blagostanje svakog pojedinca.<\/span><span lang=\"EN-US\">. <\/span><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Samo kroz\r\nholisti\u010dki pristup, u kojem brinemo jednako o du\u0161i kao i o telu, mo\u017eemo\r\nstvoriti temelj za autenti\u010dan i zdrav \u017eivot.<\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">-Milena Mutavd\u017ei\u0107&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><i>Ovaj materijal je objavljen uz finansijsku pomoc Evropske unije. Za njegovi sadr\u017einu odgovorno je isklju\u010divo udru\u017eenje ReAkt i ona nipo\u0161to ne odra\u017eava stavove Evropske Unije<\/i><br><\/span><\/p>\r\n                                                            ",
            "thumbnail": "blog8\/Mentalno Zdravlje.jpg"
        },
        {
            "id": 9,
            "title": "Pogled na delikvetno i naslino pona\u0161anje",
            "description": "\r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Delikventno i nasilno pona\u0161anje\r\npredstavljaju slo\u017eene fenomene \u010diji uzroci se\u017eu duboko u psihu pojedinca.\r\nRazmatranje ovih oblika pona\u0161anja iz perspektive psihologije otvara prozor u\r\nkompleksnost ljudskog uma i socijalne interakcije.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Psiholozi nagla\u0161avaju va\u017enost sagledavanja\r\nsvakog slu\u010daja pojedina\u010dno, jer jednostavno re\u0161enje ne postoji. Razli\u010diti\r\nfaktori, od genetskih predispozicija do socijalnog okru\u017eenja, \u010desto se me\u0161aju\r\nna jedinstven na\u010din, \u010dine\u0107i svaku pri\u010du jedinstvenom.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Pored individualnih komponenti socijalni\r\nkontekst u kojem se oblikuje li\u010dnost, igra klju\u010dnu ulogu. Izlo\u017eenost nasilju,\r\nsiroma\u0161tvo ili nesigurnost u detinjstvu mogu postaviti temelje za budu\u0107e\r\nprobleme sa agresivnim pona\u0161anjem. U isto vreme, emocionalni disbalans,\r\nnaru\u0161ena samoregulacija i nedostatak adekvatnih mehanizama suo\u010davanja sa\r\nstresom mogu dodatno doprineti ovoj problematici.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Savremeni pristup re\u0161avanju delikventnog i\r\nnasilnog pona\u0161anja podrazumeva multidisciplinarni pristup. Psiholozi, socijalni\r\nradnici i edukatori rade zajedno kako bi identifikovali specifi\u010dne izazove\r\nsvakog pojedinca i razvili personalizovane strategije podr\u0161ke.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Rehabilitacija i prevencija postaju\r\nklju\u010dni ciljevi. Individualne terapije, grupna podr\u0161ka i obrazovne inicijative\r\nigraju va\u017enu ulogu u pru\u017eanju alata za suo\u010davanje sa stvarnim izazovima. Va\u017eno\r\nje graditi rezilijentnost i emocionalnu inteligenciju, omogu\u0107avaju\u0107i pojedincu\r\nda izgradi pozitivne ve\u0161tine koje \u0107e mu pomo\u0107i u me\u0111uljudskim odnosima i\r\nre\u0161avanju konflikata.<o:p><\/o:p><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p>\r\n\r\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\">Kroz razumevanje dubokih korena\r\ndelikventnog pona\u0161anja i anga\u017eovanje u holisti\u010dkim pristupima, mo\u017eemo stvoriti\r\nokru\u017eenje koje podsti\u010de pozitivnu promenu. Ovaj proces zahteva strpljenje,\r\npodr\u0161ku zajednice i razumevanje da svaka osoba, uprkos svojim izazovima,\r\nzaslu\u017euje priliku za rehabilitaciju i ponovni ulazak u dru\u0161tvo.<\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span lang=\"EN-US\" style=\"line-height: 150%;\"><br><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span style=\"text-align: justify;\">-Jasmin Gani\u0107<\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><span style=\"text-align: justify;\"><br><\/span><\/p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 150%;\"><i>&nbsp;Ovaj materijal je objavljen uz finansijsku pomoc Evropske unije. Za njegovi sadr\u017einu odgovorno je isklju\u010divo udru\u017eenje ReAkt i ona nipo\u0161to ne odra\u017eava stavove Evropske Unije<\/i><span style=\"font-family: &quot;Times New Roman&quot;, serif; text-align: justify;\"><br><\/span><\/p>\r\n                                                                                    ",
            "thumbnail": "blog9\/Delikvetni.jpg"
        }
    ],
    "site-data": {
        "social-media": {
            "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/reakt.np",
            "instagram": "https:\/\/www.instagram.com\/reakt.np"
        }
    }
}